{
    "question": "Tuliskan 3 keberagaman ras yang ad d indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong><em>Berikut adalah 3 keberagaman ras yang ada di Indonesia :</em></strong></p><ol><li>Ras Malayan-Mongoloid</li><li>Ras Asiatic Mongoloid</li><li>Ras Melanesoid</li></ol><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pembahasan :</h2><p>Pada dasarnya, di keberagaman ras itu ada 4, diantara lain yaitu : <strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>-</strong><strong>M</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>c</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong> </strong>dan <strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>.</strong> Salah satu penyebab keberagaman ras di Indonesia adalah <strong>L</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>W</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>.</strong></p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p><strong><em>Berikut penjelasan tentang beberapa ras di Indonesia :</em></strong></p><ul><li><strong>Ras Malayan-Mongoloid</strong> adalah ras yang mendiami wilayah Indonesia, khususnya di wilayah Sumatra, Jawa, Bali, Nusa Tenggara Barat, Kalimantan, dan Sulawesi.</li><li><strong>Ras Asiatic Mongoloid</strong> memiliki bentuk fisik seperti orang Tionghoa, Jepang, dan Korea.  Selain itu ras ini juga tersebar di seluruh Indonesia.</li><li><strong>Ras Kaukasoid</strong><strong> </strong>adalab ras yang berasal dari negara India, Timur Tengah, Australia, Eropa dan Amerika. Di Indonesia terdaat orang dengan ras Kaukasoid, dan mereka merupakan pendatang dari negara negara tersebut.</li><li><strong>Ras Melanesoid </strong>adalah ras mendiami yang mendiami daerah Papua, Maluku, dan Nusa Tenggara Timur.</li></ul><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut :</h2><ol><li>Macam macam golongan ras yang terdapat di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/179242</li><li>10 faktor penyebab adanya keberagaman di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13873243</li><li>Macam macam contoh  keberagaman yang ada di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/28643554</li></ol><h3>================</h3><h2>Detail Jawaban :</h2><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 (SMP)</p><p><strong>B</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Bab 4 - Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika.</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7.9.4</p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keberagaman Ras di Indonesia</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kegiatan-musyawarah-memiliki-tujuan-yang-baik-pendapat-dari-semu-146",
            "question": "Kegiatan musyawarah memiliki tujuan yang baik. pendapat dari semua peserta musyawarah harusd selesaikan dengan cara..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dilakukan penuh tanggung jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dan-jelaskan-dua-jenis-ancaman-terhadap-persatuan-indone-133",
            "question": "Tuliskan dan jelaskan dua jenis ancaman terhadap persatuan indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pertengkaran , berdebat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "600gram-8onstanda-perbandingan-yang-tepat-untuk-melengkapi-ti-686",
            "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beraneka-ragam-jenis-usaha-dan-pedagang-yang-berada-di-pasar-na-155",
            "question": "Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling</strong></p><ul><li>Adanya Sifat Toleransi.\n</li><li>Adanya Sikap saling Menghargai satu sama lain.\n</li><li>Adanya Sifat Kepedulian.\n</li><li>Adanya Sifat Saling Menghormati.\n</li><li>Adanya Sikap Saling Percaya Satu sama Lain.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-tercipta-persatuan-dan-kesatuan-kita-harus-mengutamakan-kepe-768",
            "question": "Agar tercipta persatuan dan kesatuan kita harus mengutamakan kepentingana. bersama b. pribadi c. keluarga d. golongan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a bersama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kewajiban-wisatawan-ketika-berada-ditempat-wisata-adal-227",
            "question": "Salah satu kewajiban wisatawan ketika berada ditempat wisata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak merusaknya</p><p>Tidak menggangu fasilitas yang ada di tempat wisata tersebut</p><p>Tidak melanggar peraturan yang telah di buat wisata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban =<br>Kewajiban di tempat wisata dan manfaatnya yaitu: Wajib menjaga kebersihan, misalnya dengan tidak meludah dan harus membuang sampah pada tempatnya. Manfaatnya adalah terciptanya kenyamaan saat berada di tempat wisata. Wajib menjaga ketertiban seperti mengantre untuk membeli tiket wisata",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-motifasi-3g-442",
            "question": "Apa pengertian dari motifasi 3G\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3G yakni Gold (mencari kekayaan dengan berdagang), Glory (mencari kejayaan dengan meluaskan daerah jajahan), dan Gospel (menyebarkan agama Nasrani). Dalam sejarah, terdapat 4 bangsa Eropa yang pernah datang ke Nusantara dengan tujuan tersebut, yakni Portugis, Spanyol, Inggris, dan Belanda.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-melayu-merupakan-bahasa-yang-berasal-dari-daerah-229",
            "question": "Bahasa Melayu merupakan bahasa yang berasal dari daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pulau Sumatera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Catatan tertulis pertama dalam bahasa melayu ditemukan di pesisir tenggara pulau sumatra, di wilayah yang sekarang dianggap sebagai pusat kerajaan sriwijaya. istilah \"melayu\" sendiri berasal dari kerajaan minanga (malayu) yang bertempat di kabupaten kampar, riau.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-harus-tertanam-setiaap-warga-negara-indonesi-122",
            "question": "Bagaimana sikap yang harus tertanam setiaap warga negara indonesia dalam menyikapi keberagaman masyarakat indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghormati </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah, semoga terbantu, jgn lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wawasan-nusantara-bertujuan-menciptakan-tatanan-ekonomi-yang-menj-886",
            "question": "wawasan nusantara bertujuan menciptakan tatanan ekonomi yang menjamin peningkatan kesejahteraan rakyat secara merata dan adil hal ini dilihat dari kesatuan Indonesia dalam aspek.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><h3><em>sosial </em><em>dan </em><em>budaya</em></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}